睇NETFLIX 學英文..

是咁的, 英文奇差既小弟決定學番
聽人講睇多D美劇自然就會識, 但發現講得勁快, 甚至有時連字幕都睇唔切
斷住咁睇就舒服好多同明佢地講咩(唔明就查字典/斷估)
求教 應該KEEP住正常速度聽, 定一睇唔明即停

咩程度？
睇d 簡單節目開始. e.g. 飲食，煮食，旅遊

ielts 低過6
之前有睇voicetube, 但麻麻地淨係學到d vocab

netflix啲字幕好垃圾，一係就譯漏，一係直情唔撚同意思，睇大陸啲字幕組仲準

睇劇都係練聽同講姐
試下睇埋書 雜誌 網個啲啦
利申英文都好廢

有睇下standard個d, 其實我都係主要想練聽同講

睇開大陸d中英雙字幕

暫時覺得譯得好過youtube既

你有心學生字咪睇下停下, 唔係keep住去慢慢一般對話你都會跟到

會學到：Don’t give a shit

睇外國d卡通片學住先，嗰d唔睇字幕都明 一步一步來 培養左自信先

thz 其實我係想跟到, 同埋學下d句型

聽到好多god damn xxxx, kick his ass

真係學英文你篤番英文字幕出來睇仲好啦

都好, 今晚番去kids channel 睇睇

用英文字幕否則多餘

睇 The End of the F***ing World

學識女主成日講既 F*** off

有冇邊套可以學到日常英文嘅推薦下

就係純英文字幕, 除非真係睇n次都唔明, 可能係d特別字眼先轉中文睇幾句

小弟睇緊suit / the crown, 其實都唔係幾明
但自己本身中意睇法律劇, 我通常第一次由佢normal咁播, 第二次睇就慢慢睇慢慢查字典
暫時都尚算睇得明

不如睇 Ellen show, Jimmy Kimmel， 個啲，起碼唔洗睇兒童節目咁悶，睇啲主持鳩鳩地幾開心

有套咩72隻危險動物，可以用來HEA下時間

正是全英文

最近用緊英文玩美少女攻略遊戲

share

我會一次英文字幕（主要聽, 字幕附助理解) , 一次中文字幕 咁睇去睇

my little pony

friendship is magic

打算睇Supergirl 順便睇女

睇ted talk 啦學英文

揀英文字幕

我如果正常睇一次+慢慢睇一次都唔明就會用中文睇幾句

之前試過, 但可能唔係劇集就...有少少悶
變左好似強迫自己睇咁 可能我定力唔夠, 轉左netflix就真係晚晚睇(美劇成日都6,7季咁)

可以睇下youtube一啲academic既channel，會學到啲比較specific 既字
Netflix可以睇下mindbreaker, designated survivor

thz, 今晚睇睇

或者睇下啲talk shows, stand up comedy,, Russell Peter幾好

巴打你個netfilx有沒有可以快進幾秒呢個功能

我覺得可以由聽歌入手 又短又易入腦 跟住唱仲可以練埋accent

都有, 不過我聽親都舊歌, 有無歌list share

快進暫停都得, 好方便

睇Game of Thrones
stranger things都好睇

個人特別鍾意2012啲歌 可以上YouTube search “Pop danthology 2012” 然後揾playlist

自學生要有自己一套學習方法
個方法係要自己搵出黎
一但識點學 就好易

係睇就睇生活劇 最實制 又易明 又實用

科幻個類入面有9成字你都唔會係生活上用到

睇完一次英文字幕 再睇番中?

我係睇卡通入手 好鍾意睇peppa嗰類

thx,番去望望

發掘緊

sitcom嗰類，話題日常又唔會悶
啱啱上咗friends

IELTS 低過6就正正經經由頭學起啦.

支持同路人，我都係咁學英文

係咪好似係youtube咁快進十秒
係點樣禁

認真你ielts 無6, 除左接觸多d 英文, 你都應該再學好 grammar. 如果你modifier, tenses, sentence structure 果d 基本功唔得，就咁睇 netflix 好難學好英文。

我知好多人覺得學 grammar 好on9. 但英文唔係我地母語，你又唔係由細浸起，係要由依d練起

或者搵啲自己有興趣嘅youtube channel睇下，要搵有英文字幕，唔係自動generate字幕嗰啲
平時睇開minute physics, minute earth, tom scott, vox

on9都知係要睇英文字幕啦

要真係講先得

平時有無咩個人興趣，例如體育，電影，遊戲？
多D透過英文source黎睇自己鍾意睇既野，慢慢成為生活不可或缺一部份，就自然keep到落去，英文都會慢慢進步

學英文要由淺入深
Netflix冇得較中英字幕呢點唔好，如果你睇英字成日唔明要查既話不如睇大陸啲字幕組既中英字幕仲好，我都係慢慢變到可以就咁睇英字甚至唔洗字幕

如果樓就睇得出d字幕同內容唔同應該唔洗開post

我都係同樓主差唔多 但無用Netflix 而係自己bt d劇 中英字幕 例如games of thrones walking dead American god 英劇就sherlock但講嘢好快
voicetube都有睇 會揀啲鐘意嘅topic 主打都係ted talk

睇the end of the fucking world

其實鐘意睇咩就睇咩，睇有興趣既野比起其他入腦好多

睇戲學英文好, 但前題係你有足夠既VOCABS
冇既話 就算你聽到都唔知佢做緊乜鳩
一開始聽D短D/有興趣既先
有字幕就最好, 第一次睇, 聽多次唔睇
例如bbc有個6min eng
長度ok 語速唔算太快

其實可以上YouTube搵下啲人讀英文故事書聽下先，果啲通常短短地有字幕加上係故事用字都唔深，慣咗先再睇翻劇

雖然話有時鬼佬d grammar 都錯
但唔識grammar 根本唔會明有d句子

要記住d字
一路聽一路左耳入右耳出咁係永遠的0

睇緊the crown，個人覺得netflix最唔好就係冇中英對照字幕，如果真係想學英文，建議搵d有中英對照字幕嘅source

The crown 班皇室講野好迂迴隱悔 好正

講開又講
Netflix中文字幕係世界級垃圾
係完全唔理套劇點表達

我睇family guy學得好快

皇室style姐
平民唔會咁講野

我都係打算重新學起..但點樣重新學起 我岩岩跟緊native補習，希望可以自己講多啲聽多啲

有無個方向比到小弟，我唔介意投放大量時間

覺得都講得幾好易明，但資源有限

打波游水跑步睇戲打機總有，巴打意思係睇下英文雜誌、戲劇個啲？

netflix有得較純英字幕
我都同意由淺入深，可能睇下啲卡通先
唔洗字幕直頭係我夢想

慢慢睇慢慢學囉
掂~

我之前都係bt,不過效率就爭好多，net話開就開真心方便

voicetube我都有睇開，不過都係劇比較吸引，有動力日日睇

好，多謝意見，我其實諗住順手學埋vocab

我同幫我補習個外國人講想由基本入手，佢又話suppose我已經識哂

我直頭抄低早晚睇，極易唔記得

我都睇緊，churchill

成人睇處境劇會學得好過睇卡通
兩樣野都係可以非常生活化，但真人做你點都投入d

friends 啦， 反正netflix 都有
舊就舊d 但學英文一流

唔明就倒帶十秒睇多次
唔得就再十秒
同埋覺得有型嘅句子我會倒帶模仿，連埋innotation 發音輕重果d，都係一直模仿到似為止
背埋背埋d電影 劇集金句到睇有cultural reference嘅內容嘅時候會好開心

最緊要係睇得enjoy，keep住睇慢慢就會進步，睇得唔enjoy你好快就放棄，畢竟Netflix係娛樂黎架嘛。你係咁停仲查埋字典咁認真不如出去買本listening練習黎做仲好，睇Netflix就係想娛樂下順便浸下英文。

利申：睇左兩年鬼佬youtuber，唔自覺既情況下ielts進步左1分

套戲就咁叫FRIEDNS? 睇睇先

我都係咁做, 有時睇完佢句子明左, 但自己用又用唔番出黎

絕對會KEEP住睇!!!

adore~小弟睇美國youtuber，睇咗兩年後考ielts，listening 8.5，oral 6.0

本身鍾意美式英文，睇nigahiga, wongfu, peter chao, kevjumba, 開箱review, vlogs ...

13 reasons why
女主角hannah講嘢都算清楚 速度適中

老友記

斷住睇睇一兩日就唔想睇

lm

其實睇YouTube 都OK
依家好多機譯都幾準

loop 十季Friends 幾次以上先

頭幾次留意番D 字幕講咩

記低網上搵下點解

最後試下唔睇subtitle明唔明講咩

Friends已經係最易的了

我5.5個時已經睇得明d戲

THZ 多謝推介

DSE得4睇咩劇好

friends啲字幕完全譯唔到啲食字笑位
垃撚圾 大陸字幕組譯得啱好多

睇咁耐淨係學到Yeah science同bitch

睇how I met your mother or modern family 啦
會學到多啲slang 同埋一集唔會太長

巴打想問係咪有得快進十秒左右，應該係點樣禁，我搵到只能夠返回十秒前

只冇向後 冇得向前
依樣做得好差

其實唔好停 慢慢就會跟到78成

youtube，文章，歌詞都幫到手。

過來人。

我自己就一套戲睇3次
英文字幕 一唔識就停低查個英文點解
中文字幕
英文字幕
至少學到多啲生字

記住係睇英文字幕

第三次睇friends了
第一次睇16:9 ratio
一定要睇

games of thrones真心正，我逐句英文字幕睇，唔明就即刻查字典加埋重睇個句直到明哂為止

英語配英文字幕咪冇譯漏同唔同意思

建議真係搵有興趣既題目黎睇

我自己鍾意睇科學野，就youtube 睇好多，因為大約知道佢講乜，同時學到人地點講野

難d既就睇comedian
但係好多native先識既用語
睇左中文字幕先，再搵英文字幕，再睇冇字幕

我用電腦睇既, CLICK 右箭咀& SPACE

一定

同你一樣, 我都係睇3次, 不過3次都係英文

暫時覺得劇集比較吸引..
聽英文我都係聽你個名既樂隊

初學嘅話可以睇gossip girl
因為用字淺同日常生活對話
唔好開字幕睇 因為專注力會去左字幕到練唔到listening

shift+左/右

咁犀利, 唔開字幕都聽得明
BTW 我煲個時真係專注睇字(睇唔切)

始終我地慣左有字幕就會睇 所以最好一定係熄字幕

OK

睇緊dark
Subtitles同講 真係唔同

加油，我都係睇咗幾年美帝劇同電影，由半桶水要睇字幕到而家唔駛字幕聽得明8，9成

我都想 我每日都睇，但都係最多睇2個鐘到 放假盡量睇多啲

最近睇左幾集stranger things1 好似普通黎講都唔洗成日去查
英文好差

見樓主好似幾認真，起碼開post行左第一步
我分享下自己個故事
我10年前左右英文字都唔識多隻...果陣15歲
差到連doctor umbrella 都唔識串
Monday Friday Sunday 其他4日唔識讀，唔識排次序，更加唔識串

而家英文好左好多，我有係外國讀過書兩年書（唔係連續）
但我一直同身邊既人講，我真正進步既係靠睇美劇
我頭幾年，一日平均用十幾個鐘睇美劇，除左打機沖涼訓教就係美劇。

我自覺英文進步左既時候係，當我好耐冇同鬼佬接觸
一同佢地傾計，發現好多佢地講既字，我會聽得明，但明明我冇特別學過
我講既時候，有D字我會個口講到出黎，但我都未係學過＋未講過，連中文解釋都要諗一諗
係果刻我就發現原來好多英文已經不知不覺store左係個腦入面
但途中我真係從來無「學英文」既想法，純粹只係中意睇劇
停一停個劇去睇個解釋只係想更加明白個角色既感情

自學英文既過程我覺得最重要幾個細節位

1. 上面有好多人講左，字幕。

但我會建議，唔係剩係英文字幕
而係睇有齊中英文字幕既片，同時比個腦吸收相對應既字，唔識又有興趣既就停一停望一望。
但係有D片中文譯得好差，果D好易分得出，你就唔好睇果隻字幕源既LINK啦
我一時諗唔起有咩差既例子

2. 搵自己有興趣既
其實廢話黎，但係好重要。
自己中意既話，幾難幾偏既字你都會記得住就算唔特登記（我好多病名都記得因為HOUSE）
連對白我都背得出
冇咁中意既劇，我真係有時連劇情都唔記得呀
網上好多咩必睇LIST
我從來都只作參考，睇完個簡介唔中意既我多數唔會睇
盡量OPEN MIND少少，真係多人推薦既，試下睇一兩集，甚至幾集

我最中意既HOUSE M.D係我ex死都要我睇，我捱左10集先開始明白點解佢要我睇
到而家我將已經重覆睇全套9次

講下你想要咩類型或者可以比d意見你，netflix我唔知係點，係咪齊古今大部份美劇？唔係既話可以搵下以外既劇。

3. 速度問題
我無辦法答，係咪一唔識就停你就學得快D
如果你接受到既我覺得可能會既
但我睇書我都無辦法接受係咁查字典
我只會查好重要既字，同埋圈低唔識既字，每一段先去查
睇劇，如果係咁停就唔過引了。
我以前只係不斷睇雙語字幕，一集先停幾次咁大把
多數停係D已經聽過幾次既字（常用啦姐係）

希望樓主培育到對美劇既興趣啦
我好中意叫人睇美劇，因為我覺得有D有深度既往往內容都好發人深省

唔好睇GoT/The Crown啦 睇sitcom最好
揀套你中意既 先用中文字幕正常睇一次
知道講咩後再無字幕就咁睇一次 估下佢點表達你已經大約知既意思
最後用英文字幕睇返真實講緊咩

睇得多係學到生字,聽係唔會太大問題,不過唔會識串/見到隻字要load一陣先記得

的確係認真既, 之前自己唔讀好英文, 所以發現之後讀書/番工都遇到好多阻礙
因為本身番緊工+夜晚讀番書, 所以抽2個鐘睇劇已經係極限, 一直以黎都好想搞掂英文呢個問題, 我都知道語言呢d無捷徑, 睇多d, 聽多d, 講多d, 但我又唔會無啦啦係街度講英文..唯有自己睇下英文報紙, 但結果都麻麻, 後來聽人建議睇美劇, 話浸得多自然就會識

我自己比較有興趣法律劇, 所以而家睇緊suit, 盡可能都唔查字典(因為都幾麻煩)
想學多d vocab 係因為曾經有個好慘痛既經驗考listening 唔識個字結果就成段野都唔知up乜..

目前為止學到唔少vocab, 因為一見到某個字, 個腦會浮起個演員講緊個句野
最希望係慣左聽個速度, 同埋學到d句型
多謝你建議

法律劇...即刻諗起 how to get away with murder, the good wife.

如果係做緊野想快D英文好，剩靠美劇我會覺得係一條好「慢」長既路
唔知你想英文好左之後可以點，單靠睇劇唔會一年半載好好多

我早兩年突然之間頂起心肝，開始睇英文書，每日背10個書入面揀既生字
最後背左2000隻真係頂唔順太悶就停左
背既方式人人唔同既，我試過好多方法，我自己最適合既係作句
每隻字作2句同自己親身經歷有關，好深刻既經歷，咁樣就會好易記入腦。

英文仲有好多野學，可以出去報CLASS，可以自己買練習做
可以睇YOUTUBE學，搵適合自己既方法囉。同埋睇你係用係咩場合
工作寫email , 同鬼佬客接觸 學既英文都唔同啦，美劇幫到你寫email既能力只係好小
我自己可能聽美劇聽得多＋有搵專人教過一排，句子結構同grammar都算可以
我就中意背多D唔同範疇既生字

有本Advanced grammar 既野，我做左一次，覺得好好，但好似好難搵到，我係人地送比我的。

聽歌睇住歌詞讀出黎
易入腦

可能年紀大, 記生字已經有時記到後記唔到前, 不過都會盡量背下生字, 我睇suit 已經寫低左10pages 既生字慢慢記緊..

報class 我又無乜idea報咩, 其實我都想學番d句子結構同grammar, 自己買左一、兩本grammar睇, 但睇個時就明用落就gg

你介唔介意share本advanced grammar cover/publisher , 我平時都多行書局, 可能行過望到岩就買, anyway thank you !!

有, 已經轉哂聽英文歌
雖然d歌舊左d

但係應用會爭好遠
sitcom 夠生活化，對話交流多，睇得多會唔怕英文
學英文九成人一開始就輸心態

宜家用騰信視頻睇，又多片又多總類，雖然係蝗國野，但好好用

Sitcom d 用字先係日常生活用到，同埋美劇係口音上已聽d

想笑可以睇下d stand up 既，但你要分到有咩係只可以上台講唔可以同人傾計果陣講 例如一個stand up 人叫 Jim Jeffries 成日講Cunt

用 Cambridge 出個本grammar in use
我當年a level 都係用佢
但我好似係用intermediate 個本
你可能要用elementary 個本
各大書局有賣
大陸版平d

Sentence pattern 我記得商務有出本幾好用
綠色封面
A5 size
當年考ce用

記錯本sentence pattern 顏色
橙橙地色先啱

多謝, 我會搵佢出黎
其實我自己都想重頭學過, 但唔知點入手,
睇多d書學番都好

純粹分享下 唔係話記生字無用
不過我覺得如果只係想日常聽講有進步 應該調返轉 諗點去表達自己想講既野 而唔係背vocab 有時可用d唔難既字都表達到個意思
你想像你係小朋友時唔識好多vocab但其實都溝通到
當然有d名詞係要背 但我相信好多香港人都唔識 例如食物 個d已經係另一層次
背vocab太痛苦啦 其實好多字我都唔太肯定點串 而家打字又有autocorrect/auto complete 反而未必係個重點

[/quote]可能年紀大, 記生字已經有時記到後記唔到前, 不過都會盡量背下生字, 我睇suit 已經寫低左10pages 既生字慢慢記緊..

報class 我又無乜idea報咩, 其實我都想學番d句子結構同grammar, 自己買左一、兩本grammar睇, 但睇個時就明用落就gg

你介唔介意share本advanced grammar cover/publisher , 我平時都多行書局, 可能行過望到岩就買, anyway thank you !![/quote]

我呢隻好舊版了...你買同名既應該都可以
如果覺得太深可能要做下平時D grammar book先，但呢本真係好野
我有好多對英文唔明既問題佢都有係入面解釋得好清楚

睇樓上巴打先知原來本野有唔同級數，順次序做晒佢就無死啦

有d做完都係唔識，我有諗過得閒買本唔同版本做多次。

仲有可以睇talk show學下點傾計
啱啱上嘅david letterman嘅my next guest is，seinfield嘅comedian in car getting coffee都唔錯

睇breaking bad👍

尋日行過誠品問左, 佢話得CWB 個間有
下次行開去買黎做下先

多謝上面咁多位巴打意見+認真回
我會KEEP住睇劇+買本書由頭學起GRAMMAR+ 睇NEWS
希望一兩年能夠有D成績

今日LUNCH去買左CAMBRIDGE 本ESSENTIAL GRAMMAR IN USE
由頭學起

加油
呢本真係正野